日本麻疹疫情擴大 愛知縣出現5宗確診病例

〔即時新聞／綜合報導〕台灣虎航麻疹群聚感染逐漸擴散，確診病例在台、日不斷增加，日本繼沖繩縣71人被確認感染麻疹後，疫情已擴散本州內，愛知縣宣布，麻疹感染確診人數增加至5人。

據日本《讀賣新聞》報導，愛知縣最新消息指出，境內的一對國中生姐妹和一名年僅1歲的女嬰被確認感染了麻疹，感染源疑似是日前去沖繩旅遊而受傳染的國中男生，最新3例確診病例曾與該男子在同一家醫院就診，21日該醫院一名30幾歲女醫護人員也遭感染麻疹，目前愛知縣確診人數已達5人。

日本沖繩受到虎航台灣旅客傳染，而爆發麻疹疫情，目前沖繩已確診71人受感染，同時來沖繩旅遊的日本旅客受到感染，回家後也感染周遭群眾，疫情逐漸擴散；麻疹經由飛沫傳染，具有很強的傳染性，日本當局呼籲民眾要注意是否出現感染症狀，若懷疑自己染上麻疹，在前往醫療機構診治時要記得先戴上口罩。